144議員轟懲教借疫阻探訪

節錄

144議員轟懲教借疫阻探訪

■邵家臻發起議員聯署促懲教署放寬公務探訪安排。資料圖片

【本報訊】懲教署7月中起以抗疫為由，暫停所有議員的公務探訪，即使期間疫情一度放緩，暫停探訪的安排仍無放寬。144名立法會及區議會議員昨日聯署，投訴懲教署阻撓探訪，令在囚人士的求助個案不斷累積，有違囚友申訴的權利。

斥有政治目的

19名民主派立法會議員與接近全港三分一區議員，昨日聯署去信政務司司長張建宗，投訴懲教署由7月20日起至今阻撓議員的公務探訪申請。聯署發起人、議員邵家臻上載信件至社交網頁，內容指懲教署以減少進入懲教院所的人流以避免疫症流入院所為由，一直暫停公務探訪申請；惟至疫情緩和，甚至政府亦多次放寬防疫措施，懲教署仍並無放寬有關安排。

聯署信指，議員明白要保障囚友與署方人員健康，。。。。。。。。。

邵家臻指懲教署過去三個月針對民主派議員暫停探訪，。。。。。。。。。

懲教署昨未有回應何時恢復公務探訪，僅回覆指因疫情反覆，仍維持暫停所有於公務探訪室內進行的非緊急情況的公務探訪，又指會按情況安排在親友探訪室進行有緊急需要的公務探訪。公務探訪須事先申請，可讓探訪者在沒有署方職員的監視下執行公務，此類探訪過往不設時間及次數限制。署方網頁至今仍開放公務探訪的網上申請系統，但列明非緊急及非必要的公務探訪暫停。

邵家臻